\documentclass[a4paper,14pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage[
 left=25mm,
 top=20mm,
 right=10mm, 
 bottom=20mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}



\begin{document}

\title{Разработка приложений на базе СУБД}
\author{Vladislav Tsisyk}
\maketitle
	\section{Введение(03.09.17)}
	\begin{enumerate}
		\item сложность реального мира.\\
			Система сложная, ты не до конца разобрался. 
			Все меняется довольно быстро(то же ядро переписывают со скоростью света)
		\item трудность управления процессом разработки \\
			Работает коллектив и то, что можно было сделать за день, делается месяц,
			договориться сложно.
		\item гибкость программного обеспечения\\
			Прогу надо переписывать
		\item Проблема описания поведения больших дискретных систем\\
			Ты не знаешь как работает твоя система
	\end{enumerate}
	Лучше делать просто и понятно, иначе будет плохо.

	\subsection{Пять признаков сложной системы}
	\begin{enumerate}
		\item Сложные системы часто являются иерархическими и состоят из
			взаимных подсистем, которые так же могут разбиваться над подсистемы.
		\item Выбор, какие компоненты системы считаются элементарными, произволен и оставляется на
			усмотрение исследователя.
		\item Внутрикомпонентная связь обычно сильнее связи между компонентами.
		\item Иерархические системы обычно состоят их немногих типов подсистем,
			по-разному скомбинированных и организованных. Мы хотим минимизировать
			объем минимизировать объем работ, использовать то, что уже есть.
		\item Любая работающая сложная система является результатом развития более
			простой системы.
	\end{enumerate}
\section{Как разрабатывается ПО(05.09.17)}
У ПО есть жизненный цикл - от задумки до завершение работы продукта
\begin{enumerate}
	\item Оценка системы(анализ требований)\\ Нужно понять, что мы собираемся делать.
		\begin{enumerate}
			\item Определение концепции продукта. \\ Что будем делать
			\item Cбор требований.\\ Какие требования к продукту предъявляются
			\item анализ требований
			\item проектирование системы. \\ построение модели
		\end{enumerate}
	\item анализ системы\\ построить модель предметной области.
	\item проектирование
	\item кодирование
	\item тестирование
	\item эксплуатация и совпровождение
\end{enumerate}

\subsection{Концепция продукта}
\begin{enumerate}
	\item Понять предметную область
	\item Выделить проблемы для решения \\ Что неустраивает заказчика
	\item Найти возможные варианты решения \\ Как мы можем решить проблему, 
		связано с автоматизацией. И еще два, связанные с организационной области.
	\item Выбрать подходящий вариант решения \\ проанализировать плюсы и минусы
		вариантов
	\item Определить возможности программы и то как она будет решать проблему
	\item Определить способ внедрения программы
	\item Оценить экономический эффект от внедрения
	\item Разработать функциональное описание для следующей стадии -- системного анализа
\end{enumerate}

\section{15.09.17}
После разработки концепции продукта к ней составляются требования. 
\par
Требования к продукту
\begin{enumerate}
	\item Требования к продукту - это то, что формулирует заказчик.Уровни требований:
		\begin{enumerate}
			\item Бизнес-требования  - выдвигается организацией.
			\item уровень требований пользователей
			\item функциональный уровень - составляется разработчиком на основании
				предыдущих пунктов. Это требования того, что будет делать программа
		\end{enumerate}
	\item требования к проекту - это требования к тому как разработчик будет
		выполнять работы по созданию целевой системы. Например:
		\begin{enumerate}
			\item Регламент отчетов разработчика
			\item регламент совместных семинаров по оценке промежуточных результатов
			\item характеристики компетенций участников рабочей группы
			\item количество участников
			\item методология управления проектом.
		\end{enumerate}
\end{enumerate}
Системные требования - требования, выдвигаемые программной средой к среде
своего функционирования. \\
\textbf{функциональные требования} - устанавливают цели, задачи и сервисы, 
предоставляемые системой заказчику.
\end{document}

